const quizQuestions8 = [{
    question:"Porque o eletrodo revestido é dito ter menor capacidade de deposição (kg/h, por exemplo) do que os processos com alimentação contínua de arame?",
    answers: ["Unicamente porque o Ciclo de Trabalho (Fator de Operação) é menor.",
    "Porque tem o comprimento de eletrodo energizado maior, limitando a densidade de corrente aplicável.",
    "Porque usa a fonte de energia do tipo de corrente constante (que limita a corrente aplicável).",
    "Porque a soldagem é manual."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A principal função do ar comprimido na goivagem por arco grafite é:",
    answers: ["Facilitar a abertura do arco",
    "Proteger a zona de fusão",
    "Remover porosidades",
    "Remover o metal fundido."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A ponta do eletrodo de tungstênio se desgasta rapidamente na soldagem TIG devido à(ao):",
    answers: ["vazão de gás de proteção excessivamente alta.",
    "bocal largo demais.",
    "contaminação da superfície do eletrodo.",
    "tensão em vazio excessivamente alta."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A ponta do eletrodo de tungstênio se desgasta rapidamente na soldagem TIG devido à(ao):",
    answers: ["vazão de gás de proteção excessivamente alta.",
    "bocal largo demais.",
    "tensão em vazio excessivamente alta.",
    "afiação inadequada do eletrodo de tungstênio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes fatores deve ser considerado na seleção de um tipo de arame eletrodo de aço ao carbono para o processo GMAW (MIG/MAG)?",
    answers: ["Potencial de oxidação do gás de proteção utilizado.",
    "Espessura do metal base.",
    "Posição de soldagem.",
    "Técnica de soldagem (puxando ou empurrando)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes dispositivos ou técnicas seria mais vantajoso para a soldagem TIG (GTAW) de peças de precisão?",
    answers: ["Uma lente de gás.",
    "Função de arco pulsado.",
    "Um dispositivo para proteção adicional (“trailer”).",
    "Uma unidade de ignição por alta frequência."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:" É uma das funções do fluxo de soldagem por arco submerso:",
    answers: ["Fornecer os elementos para aumentar a estabilidade do arco.",
    "Fornecer pó de ferro para aumento da taxa de deposição.",
    "Proteger o meio ambiente contra fumos de soldagem.",
    "Proteger o meio ambiente contra irradiações do arco de soldagem."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:" É uma das funções do fluxo de soldagem por arco submerso:",
    answers: ["Fornecer pó de ferro para aumento da taxa de deposição.",
    "Formar escória com determinadas propriedades físicas e químicas para controle do aspecto e do formato do cordão de solda.",
    "Proteger o meio ambiente contra fumos de soldagem.",
    "Proteger o meio ambiente contra irradiações do arco de soldagem."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:" É uma das funções do fluxo de soldagem por arco submerso:",
    answers: ["Fornecer pó de ferro para aumentar a taxa de deposição.",
    "Proteger o meio ambiente contra fumos de soldagem.",
    "Proteger o metal da poça de fusão da contaminação pela atmosfera.",
    "Proteger o meio ambiente contra irradiações do arco de soldagem."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes gases ajuda a promover a ação de limpeza do alumínio na soldagem TIG (GTAW)?",
    answers: ["Ar-He",
    "Ar-H2",
    "He",
    "Ar"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que influencia na operacionalidade (qualidade de uso) dos eletrodos revestidos na soldagem fora da posição plana?",
    answers: ["A intensidade da corrente usada.",
    "A geração de fumos pelo eletrodo.",
    "A geração de respingos pelo eletrodo.",
    "Uma possível dificuldade para abrir o arco."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que influencia na operacionalidade (qualidade de uso) dos eletrodos revestidos na soldagem fora da posição plana?",
    answers: ["A geração de fumos pelo eletrodo.",
    "O diâmetro do eletrodo e a espessura do revestimento.",
    "A geração de respingos pelo eletrodo.",
    "Uma possível dificuldade para abrir o arco."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que influencia na operacionalidade (qualidade de uso) dos eletrodos revestidos na soldagem fora da posição plana?",
    answers: ["A geração de fumos pelo eletrodo.",
    "A geração de respingos pelo eletrodo.",
    "O comprimento de arco.",
    "Uma possível dificuldade para abrir o arco."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O que influencia na operacionalidade (qualidade de uso) dos eletrodos revestidos na soldagem fora da posição plana?",
    answers: ["A geração de fumos pelo eletrodo.",
    "A geração de respingos pelo eletrodo.",
    "Uma possível dificuldade para abrir o arco.",
    "O tipo de revestimento."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A taxa de pulsação ao soldar com GTAW pulsado (soldagem TIG) é:",
    answers: ["1 a 10 vezes por segundo.",
    "10 a 20 vezes por segundo.",
    "20 a 30 vezes por segundo.",
    "30 a 50 vezes por segundo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das vantagens da soldagem a ponto usando o processo GTAW (TIG Welding) é que:",
    answers: ["A trinca da cratera não é um problema.",
    "A distorção é baixa.",
    "Aumenta a resistência mecânica da junta.",
    "Pode ser aplicada para unir peças mais grossas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MAG, qual o efeito do CO2 sobre as características operacionais do processo?",
    answers: ["A zona fundida fica maior.",
    "Apenas transferência metálica do tipo spray é possível, mas com nível baixo de respingos.",
    "Menor geração de respingos.",
    "Acontece a carbonização do metal depositado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem MAG, qual o efeito do CO2 sobre as características operacionais do processo?",
    answers: ["Apenas transferência metálica do tipo spray é possível, mas com nível baixo de respingos.",
    "Menor geração de respingos.",
    "A transferência metálica por curto-circuito é a mais usada e é acompanhada por maiores taxas de respingos.",
    "Acontece a carbonização do metal depositado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma das funções do gás de proteção no processo GTAW (soldagem TIG) é:",
    answers: ["Arrefecer a tocha refrigerada a ar.",
    "Arrefecer o eletrodo de tungstênio.",
    "Fornecer elementos de liga à poça de soldagem.",
    "Garantir um modo de transferência de metal adequado."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem TIG, qual gás de proteção você considera apropriado para ser indicado?",
    answers: ["Nitrogênio de alta pureza para o titânio.",
    "Hélio para soldar cobre e suas ligas de espessura elevada.",
    "Uma mistura de argônio com dióxido de carbono para soldagem de aço carbono, pois garante a estabilidade do arco e melhora a transferência de calor para a poça de fusão.",
    "Hélio em mistura com CO2 para aços inoxidáveis martensíticos."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Apenas 10% do fluxo pode ser recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com quase 100% de recuperação de fluxo.",
    "É difícil ser mecanizada.",
    "Cuidado necessário para preservar o alinhamento correto do eletrodo à linha de junta.",
    "Somente aço carbono pode ser soldado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Apenas a corrente contínua com a polaridade positiva do eletrodo (CCEP) pode ser usada.",
    "Somente aço ao carbono pode ser soldado.",
    "A ponta do eletrodo e a poça de fusão estão “escondidas” sob a camada de fluxo, o que atrapalha o controle do processo.",
    "Não é adequada em condições extremas (p.ex. ventos)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Não é adequada em condições extremas.",
    "Um alto volume de fumos é produzido em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Uma vez que o operador não pode ver a soldagem sendo realizada, ele não pode julgar o progresso da soldagem com confiança.",
    "É difícil ser mecanizada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado em altas taxas, uma vez que recebe uma entrada de calor mais concentrada.",
    "Apenas a corrente contínua com a polaridade positiva do eletrodo (CCEP) pode ser usada.",
    "Por causa que o arco não é visível, ferramentas, como seguidores da junta e gabaritos, são necessários.",
    "Não é adequada em condições extremas (p.ex. ventos)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado em altas taxas, uma vez que recebe uma entrada de calor mais concentrada.",
    "Somente aço ao carbono pode ser soldado.",
    "O processo requer ajuste preciso da junta (as vezes aplicando dispositivos auxiliares). Caso contrário, o fluxo pode ser derramado para fora da junta.",
    "Não é adequada em condições extremas (p.ex. ventos)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Apenas 10% do fluxo pode ser recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com quase 100% de recuperação de escória.",
    "Um alto volume de fumos é produzido em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "O fluxo é sujeito a contaminação que pode causar a porosidade da solda.",
    "Apenas a corrente contínua com a polaridade positiva do eletrodo (CCEP) pode ser usada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Quase 100% do fluxo é recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com apenas 10% de recuperação de fluxo.",
    "Esse processo pode ser facilmente automatizado.",
    "É possível realizar a soldagem na posição sobre-cabeça, desde que sejam usados dispositivos especiais e acessórios para manter o fluxo.",
    "Bem adequado para uma ampla variedade de metais e ligas comumente usados."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Bem adequado para uma ampla variedade de metais e ligas comumente usados.",
    "O fluxo é recuperável, reciclável e reutilizável.",
    "Quase 100% do fluxo é recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com apenas 10% de recuperação de fluxo.",
    "Especialmente adequado para soldar seções grossas feitas de ferro fundido."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Especialmente adequado para soldar seções grossas feitas de ferro fundido.",
    "Ela é adequada para aplicações de revestimento (revestimentos resistentes ao desgaste, à corrosão de aços, …).",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta).",
    "É possível realizar a soldagem na posição sobre-cabeça, desde que sejam usados dispositivos especiais e acessórios para manter o fluxo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Bem adequado para uma ampla variedade de metais e ligas comumente usados.",
    "Normalmente, não há envolvimento de habilidades manipulativas do operador.",
    "É possível realizar a soldagem na posição sobre-cabeça, desde que sejam usados dispositivos especiais e acessórios para manter o fluxo.",
    "Fluxos para SAW não precisam de nenhum tratamento especial (p.ex., ressecagem)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Quase 100% do fluxo é recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com apenas 10% de recuperação de fluxo.",
    "Permite arranjos com até 5 eletrodos, fornecendo o metal de deposição na mesma poça de fusão.",
    "Especialmente adequado para soldar seções grossas feitas de ferro fundido.",
    "É possível realizar a soldagem na posição sobre-cabeça, desde que sejam usados dispositivos especiais e acessórios para manter o fluxo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Bem adequado para uma ampla variedade de metais e ligas comumente usados.",
    "Menos exigente à habilidade psicomotora do operador.",
    "Este processo permite a soldagem de material fino (a partir de 3 mm) e até uma espessura ilimitada, usando vários passes.",
    "É possível realizar a soldagem na posição sobre-cabeça, desde que sejam usados dispositivos especiais e acessórios para manter o fluxo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"As propriedades mecânicas de uma junta soldada pelo processo a arco submerso dependerão:",
    answers: ["apenas do tipo (composição química) do arame-eletrodo;",
    "da interação do arame-eletrodo (composição química) com o fluxo (composição química e método de produção);",
    "da posição de soldagem;",
    "do diâmetro de eletrodo e da malha de fluxo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Por que o argônio pode ser preferido ao hélio na soldagem MIG/MAG?",
    answers: ["O argônio permite maiores velocidades de soldagem.",
    "Facilita a ignição do arco e garante um arco mais estável devido ao seu menor potencial de ionização.",
    "O argônio promove o crescimento da tensão do arco, aumentando assim o calor gerado pelo arco.",
    "Favorece um melhor perfil da área de fusão da solda."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Indicar a afirmação correta em relação ao gás de proteção na soldagem TIG de alumínio.",
    answers: ["Misturas oxidantes não são utilizadas, pois as mesmas provocariam oxidação excessiva da poça de fusão.",
    "Na soldagem de chapas grossas, hélio pode ser adicionado ao argônio para garantir a formação da área fundida.",
    "Embora o hélio seja um gás mais caro, o uso dele em vez do argônio é justificável, pois ele oferece uma proteção mais eficiente, o que permite reduzir drasticamente as vazões empregadas.",
    "Misturas Ar-H2 podem ser utilizadas se precisar de uma proteção melhor para o eletrodo de tungstênio."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Na soldagem/corte a gás, qual é a diferença entre a válvula de contrafluxo, também chamada como válvula unidirecional (Reverse Flow Check Valve) e a válvula contra retrocesso de chama, também conhecida como válvulas de retenção ou corta chama (Flashback Arrestor)?",
    answers: ["A válvula unidirecional é um dispositivo mecânico e não impede a passagem da chama.",
    "A válvula unidirecional é montada no regulador de gás, enquanto que a válvula de corta chama é montada no maçarico/tocha.",
    "A mais importante é a válvula de contrafluxo (válvula unidirecional).",
    "A válvula de contrafluxo é montada na linha de acetileno, enquanto que a válvula de corta chama é instalada na linha de oxigênio."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado em altas taxas, uma vez que recebe uma entrada de calor mais concentrada.",
    "Somente aço carbono pode ser soldado.",
    "Limitada ao aço ao carbono e aço inoxidável e algumas ligas à base de níquel.",
    "Não é adequada em condições extremas (p.ex. ventos)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Apenas 10% do fluxo pode ser recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com quase 100% de recuperação de fluxo.",
    "Um alto volume de fumos é produzido em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Limitada a soldas retilíneas longas ou a soldas circunferenciais em tubos e vasos girados.",
    "É difícil ser mecanizada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Somente aço ao carbono pode ser soldado.",
    "Um alto volume de fumos é produzido em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Ferro fundido, ligas de Al, ligas de Mg, Pb e Zn não podem ser soldados por este processo.",
    "É difícil ser mecanizada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Somente aço ao carbono pode ser soldado.",
    "Um alto volume de fumos é produzido em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Exige a remoção de escória inter-passe e pós-solda.",
    "Não pode ser usado para revestimento por causa de penetração profunda."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado em altas taxas, uma vez que recebe uma entrada de calor mais concentrada.",
    "É difícil ser mecanizado.",
    "Limitado a materiais de alta espessura.",
    "Formação de superfícies grosseiras do cordão de solda e aparecimento de mordeduras."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Somente aço ao carbono pode ser soldado.",
    "Um alto volume de fumos é produzido em comparação com outros processos de soldagem a arco.",
    "Pode exigir cobre-juntas para assegurar a penetração total na raiz.",
    "É difícil ser mecanizada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado em altas taxas, uma vez que recebe uma entrada de calor mais concentrada.",
    "Apenas 10% do fluxo pode ser recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com quase 100% de recuperação de fluxo.",
    "Depois de expostos à umidade, os fluxos para o SAW precisam ser ressecados.",
    "Soldagem de aços de alta liga não é possível."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado em altas taxas, uma vez que recebe uma entrada de calor mais concentrada.",
    "Não é adequada em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "A seleção de uma combinação arame/fluxo é mais difícil do que a seleção de eletrodos revestidos, gases de proteção ou arames no processo GMAW (MIG/MAG).",
    "Somente aço ao carbono pode ser soldado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma desvantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["O metal soldado será resfriado em altas taxas, uma vez que recebe uma entrada de calor mais concentrada.",
    "Não é adequada em condições extremas (p.ex. ventos).",
    "Maior custo do equipamento comparado ao processo GMAW (soldagem MIG/MAG).",
    "Somente aço ao carbono pode ser soldado."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Bem adequado para uma ampla variedade de metais e ligas comumente usados.",
    "Quase sem emissão de fumos ou luz.",
    "Quase 100% do fluxo é recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com apenas 10% de recuperação de fluxo.",
    "Fluxos para SAW não precisam de nenhum tratamento especial (p.ex., ressecagem)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["É possível realizar a soldagem na posição sobre-cabeça, desde que sejam usados dispositivos especiais e acessórios para manter o fluxo.",
    "Bem adequado para soldar seções espessas.",
    "Quase 100% do fluxo é recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com apenas 10% de recuperação de fluxo.",
    "Especialmente adequado para soldar seções grossas feitas de ferro fundido."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Especialmente adequado para soldar seções grossas feitas de ferro fundido.",
    "Podem ser alcançadas taxas de deposição de metais extremamente altas.",
    "A porosidade é impossível de ocorrer (devido à desgaseificação da poça de solda garantida por um longo tempo de vida da poça de fusão).",
    "Este processo não é sensível a contaminantes da superfície (como ferrugem, incrustações, sujeira, óleo e tinta)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Este processo permite a união de material fino (a partir de 3 mm) e até uma espessura ilimitada, usando vários passes.",
    "O fluxo fundido fornece condições muito adequadas para que altas intensidades de calor sejam geradas e mantidas concentradas para soldar seções mais espessas com penetrações profundas.",
    "Quase 100% do fluxo é recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com apenas 10% de recuperação de fluxo.",
    "Especialmente adequado para soldar seções grossas feitas de ferro fundido."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Bem adequado para uma ampla variedade de metais e ligas comumente usados.",
    "Devido à alta concentração de calor, velocidades de soldagem consideravelmente mais altas podem ser alcançadas.",
    "Menor custo de equipamento comparado ao processo GMAW (soldagem MIG/MAG), porque não há fornecimento de gás de proteção.",
    "Este processo permite a união de material fino (a partir de 3 mm) e até uma espessura ilimitada, usando vários passes."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Especialmente adequado para soldar seções grossas feitas de ferro fundido.",
    "Devido à alta concentração de calor e altas velocidades de soldagem, a distorção da solda é muito menor.",
    "É possível realizar a soldagem na posição sobre-cabeça, desde que sejam usados dispositivos especiais e acessórios para manter o fluxo.",
    "Quase 100% do fluxo é recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com apenas 10% de recuperação de fluxo."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Bem adequado para uma ampla variedade de metais e ligas comumente usados.",
    "Soldas de passagem única podem ser feitas em chapas grossas com equipamento convencional.",
    "Quase 100% do fluxo é recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com apenas 10% de recuperação de fluxo.",
    "Fluxos para SAW não precisam de nenhum tratamento especial (p.ex., ressecagem)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Quase 100% do fluxo é recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com apenas 10% de recuperação de fluxo.",
    "Pode ser obtido um acabamento muito liso do cordão com transções muito suaves.",
    "É possível realizar a soldagem na posição sobre-cabeça, desde que sejam usados dispositivos especiais e acessórios para manter o fluxo.",
    "Especialmente adequado para soldar seções grossas feitas de ferro fundido."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Bem adequado para uma ampla variedade de metais e ligas comumente usados.",
    "A soldagem é realizada sem respingos, fumos e faíscas.",
    "Quase 100% do fluxo é recuperado, reciclado e reutilizado, ao contrário da soldagem por eletroescória com apenas 10% de recuperação de fluxo.",
    "Fluxos para SAW não precisam de nenhum tratamento especial (p.ex., ressecagem)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir é uma vantagem da soldagem SAW?",
    answers: ["Especialmente adequado para soldar seções grossas feitas de ferro fundido.",
    "Este processo pode ser usado para soldagem em áreas expostas com ventos relativamente altos.",
    "É possível realizar a soldagem na posição sobre-cabeça, desde que sejam usados dispositivos especiais e acessórios para manter o fluxo.",
    "Fluxos para SAW não precisam de nenhum tratamento especial (nova secagem, peneiramento, ...)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"O período de tempo que os eletrodos de tungstênio podem ser armazenados antes do uso é:",
    answers: ["1 ano.",
    "2 anos.",
    "3 anos.",
    "Como indicado pelo fabricante."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre as variáveis do processo TIG, é correto dizer:",
    answers: ["O comprimento de arco (logo, a tensão de arco) é mantido constante graças ao uso do eletrodo não consumível.",
    "Devido ao uso do eletrodo não consumível, a corrente de soldagem não varia independentemente da característica estática de fonte usada (Corrente Constante ou Tensão Constante).",
    "Corrente alternada nunca é utilizada no processo TIG, devido à instabilidade de arco.",
    "O valor de corrente deve ser escolhido conforme a espessura da peça a soldar."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre as fontes de energia para a soldagem a arco, é correto dizer:",
    answers: ["É possível usar alguns tipos de fontes para mais de que um processo de soldagem (por exemplo, para a soldagem com eletrodos revestidos e a soldagem TIG).",
    "É possível usar o mesmo equipamento (multiprocessos) para os processos MIG/MAG e TIG, mas somente caso o processo TIG for trabalhar com corrente contínua e com a alimentação do arame.",
    "A fonte de energia do processo MIG/MAG convencional não serve para o processo TIG, que usa a polaridade CC+.",
    "A fonte de energia do processo MIG/MAG convencional não serve para o TIG, pois ela é do tipo Corrente Constante."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre as fontes de energia para a soldagem a arco, é correto dizer:",
    answers: ["Não é possível usar uma mesma fonte de energia para mais de que um processo de soldagem.",
    "É possível usar o mesmo equipamento (multiprocessos) para os processos MIG/MAG e TIG, mas somente caso o processo TIG for trabalhar com corrente contínua e com a alimentação do arame.",
    "A fonte de energia do processo MIG/MAG convencional não serve para o processo TIG, que usa a polaridade CC+.",
    "A fonte de energia do processo MIG/MAG convencional não pode ser usada para o processo TIG, pois ela é do tipo Tensão Constante, enquanto o processo TIG precisa de uma fonte do tipo Corrente Constante."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre as fontes de energia para a soldagem a arco, é correto dizer:",
    answers: ["É possível usar alguns tipos de fontes para mais de que um processo de soldagem (por exemplo, para a soldagem com eletrodos revestidos e a soldagem TIG).",
    "A fonte de energia do processo MIG/MAG convencional não serve para o TIG, pois ela é do tipo Corrente Constante.",
    "A fonte de energia do processo MIG/MAG convencional não serve para o processo TIG, que usa a polaridade CC+.",
    "A fonte de energia do processo MIG/MAG convencional não serve para o processo TIG, pois estes processos usam diferentes tipos de corrente, o processo MIG/MAG usa a CC, enquanto o processo TIG precisa de CA."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Sobre o processo TIG, é correto dizer:",
    answers: ["Não é necessário limpar as chapas de aço ao carbono (mesmo apresentando carepas), pois basta aplicar a corrente alternada e as mesmas serão limpas pela ação da “limpeza catódica”.",
    "Na soldagem TIG com a alimentação do metal de adição, o valor da corrente depende da velocidade da alimentação do arame.",
    "A vazão de gás de proteção é diretamente proporcional ao diâmetro do eletrodo de tungstênio e não depende do valor da corrente (pois a função primária do gás de proteção é proteger o eletrodo de tungstênio).",
    "O ângulo de afiação do eletrodo depende do nível de corrente (menores ângulos para correntes mais baixas)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale o processo cujo princípio do corte se baseia na fusão do metal a ser cortado: ",
    answers: ["Corte por Jato d’água.",
    "Oxi-corte.",
    "Corte mecânica de alta velocidade.",
    "Corte por Arco-grafite."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale o processo cujo princípio do corte se baseia na fusão do metal a ser cortado: ",
    answers: ["Corte por Jato d’água.",
    "Oxi-corte.",
    "Corte a Plasma.",
    "Corte mecânica de alta velocidade."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:" Aponte a afirmativa verdadeira sobre o processo TIG (GTAW):",
    answers: ["Na soldagem TIG com corrente continua eletrodo negativo (CC-), o arco elétrico é menos estável do que com CC+ e o eletrodo sofre um desgaste excessivo.",
    "A soldagem TIG com corrente alternada é utilizada para soldagem de aços inoxidáveis austeníticos.",
    "Nas tochas de soldagem TIG, o bocal deve ser o mais estreito possível para promover uma densidade de gás de proteção adequada.",
    "Na soldagem TIG com gás de proteção hélio se produz baixa tensão do arco e maior efeito de limpeza."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:" Aponte a afirmativa verdadeira sobre o processo TIG (GTAW):",
    answers: ["Na soldagem TIG com corrente continua eletrodo negativo (CC-), o arco elétrico é menos estável do que com CC+ e o eletrodo sofre um desgaste excessivo.",
    "A soldagem TIG com corrente alternada é utilizada para soldagem de aços inoxidáveis austeníticos.",
    "Nas tochas de soldagem TIG, o bocal deve ser largo o suficiente para promover a proteção da área de soldagem pelo gás utilizado.",
    "Na soldagem TIG com gás de proteção hélio se produz baixa tensão do arco e maior efeito de limpeza."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:" Aponte a afirmativa verdadeira sobre o processo TIG (GTAW):",
    answers: ["Na soldagem TIG com corrente continua eletrodo negativo (CC-), o arco elétrico é menos estável do que com CC+ e o eletrodo sofre um desgaste excessivo.",
    "A soldagem TIG com corrente alternada é utilizada para soldagem de aços inoxidáveis austeníticos.",
    "Na soldagem TIG com gás de proteção hélio se produz baixa tensão do arco e maior efeito de limpeza.",
    "O processo TIG pode ser utilizado em chapas finas com juntas de topo, em arestas, juntas de ângulo e sobrepostas."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"0"
    },
    {
    question:" Aponte a afirmativa verdadeira sobre o processo TIG (GTAW):",
    answers: ["A afiação dos eletrodos facilita o aquecimento da ponta do eletrodo e, assim, favorece a emissão de elétrons por efeito termiônico, além de garantir um arco mais estável.",
    "Na soldagem TIG com gás de proteção hélio se produz baixa tensão do arco e maior efeito de limpeza.",
    "A soldagem TIG com corrente alternada é utilizada para soldagem de aços inoxidáveis austeníticos.",
    "Na soldagem TIG com corrente continua eletrodo negativo (CC-), o arco elétrico é menos estável do que com CC+ e o eletrodo sofre um desgaste excessivo."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:" Aponte a afirmativa verdadeira sobre o processo TIG (GTAW):",
    answers: ["A vazão de gás de proteção é diretamente proporcional ao diâmetro do eletrodo de tungstênio e não depende do valor da corrente (pois a função primária do gás de proteção é proteger o eletrodo de tungstênio).",
    "Na soldagem TIG com gás de proteção hélio se produz baixa tensão do arco e maior efeito de limpeza.",
    "Na soldagem TIG com arame quente, o pré-aquecimento do arame é realizado por passagem de corrente elétrica pelo mesmo (aquecimento por resistência).",
    "Na soldagem TIG com a alimentação do metal de adição, o valor da corrente depende da velocidade da alimentação do arame."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A taxa de fusão do arame do processo MIG/MAG pode ser aumentada:",
    answers: ["\"Diminuindo-se o comprimento energizado do eletrodo (reduzindo a distância \"\"bico de contato - peça\"\").\"",
    "Aumentando-se o comprimento energizado do eletrodo, mantendo-se a corrente constante.",
    "Usando o tecimento pela ponta de eletrodo.",
    "\"Usando a técnica de soldagem \"\"puxando\"\".\""],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A taxa de fusão do arame do processo MIG/MAG pode ser aumentada:",
    answers: ["Aumentando-se a corrente (aumentando a velocidade de alimentação do arame-eletrodo), mantendo-se o comprimento livre do eletrodo constante.",
    "\"Diminuindo-se o comprimento energizado do eletrodo (reduzindo a distância \"\"bico de contato - peça\"\").\"",
    "Usando o tecimento pela ponta de eletrodo.",
    "\"Usando a técnica de soldagem \"\"puxando\"\".\""],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação à soldagem a gás.",
    answers: ["Uma “chama neutra” é chamada assim, pois, na maioria dos casos, não afetará a composição química do metal sendo soldado.",
    "É um processo de baixo aporte de calor, mas torna-se de altíssima concentração de calor caso se aproxime o cone da chama ao metal que se quer fundir.",
    "Quanto mais oxigênio na mistura gasosa, mais fácil soldar materiais reativos, pois a reação M + O2 é exotérmica.",
    "A combustão do gás combustível (por exemplo, acetileno) se dá unicamente com o oxigênio da atmosfera."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação à soldagem a gás.",
    answers: ["É um processo de baixo aporte de calor, mas torna-se de altíssima concentração de calor caso se aproxime o cone da chama ao metal que se quer fundir.",
    "As adições de calor e de metal de adição são controladas de modo totalmente independentes. ",
    "Quanto mais oxigênio na mistura gasosa, mais fácil soldar materiais reativos, pois a reação M + O2 é exotérmica.",
    "A combustão do gás combustível (por exemplo, acetileno) se dá unicamente com o oxigênio da atmosfera."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Assinale a alternativa correta em relação à soldagem a gás.",
    answers: ["É um processo de baixo aporte de calor, mas torna-se de altíssima concentração de calor caso se aproxime o cone da chama ao metal que se quer fundir.",
    "Quanto mais oxigênio na mistura gasosa, mais fácil soldar materiais reativos, pois a reação M + O2 é exotérmica.",
    "A potência calorífica do processo é controlada pelo tamanho do bico: quanto maior, mais alta a vazão de carburante e combustível e, consequentemente, mais calor será gerado.",
    "A combustão do gás combustível (por exemplo, acetileno) se dá unicamente com o oxigênio da atmosfera."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Porque o hélio seria preferido frente ao argônio em soldagem a arco com proteção gasosa?",
    answers: ["A sua energia de ionização é menor.",
    "Ele é mais barato.",
    "Velocidades de soldagem mais altas se tornam possíveis.",
    "Menor reatividade com a poça de fusão."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Porque o hélio seria preferido frente ao argônio em soldagem a arco com proteção gasosa?",
    answers: ["A sua energia de ionização é menor.",
    "Ele oferece uma maior penetração.",
    "Ele é mais barato.",
    "Menor reatividade com a poça de fusão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A ponta do eletrodo de tungstênio se desgasta rapidamente na soldagem TIG devido à:",
    answers: ["corrente excessivamente alta para a bitola.",
    "tensão excessivamente alta para a bitola.",
    "vazão alta de gás de proteção.",
    "inclinação excessiva da tocha."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"A ponta do eletrodo de tungstênio se desgasta rapidamente na soldagem TIG devido à:",
    answers: ["tensão excessivamente alta para a bitola.",
    "polaridade eletrodo positivo (CC+).",
    "vazão alta de gás de proteção.",
    "inclinação excessiva da tocha."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma chama de soldagem com excesso de acetileno pode levar a:",
    answers: ["carburação da poça de fusão.",
    "redução de oxigênio na poça de fusão.",
    "decarburação da poça de fusão.",
    "neutralização da poça, por retirar O2 da poça."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Uma chama de soldagem com excesso de acetileno pode levar a:",
    answers: ["aumento da temperatura da chama;",
    "redução da temperatura da chama;",
    "neutralização da poça, por retirar O2 da poça;",
    "aumento da penetração."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Em relação à regulagem no processo MIG/MAG convencional, pode-se afirmar que:",
    answers: ["A corrente é uma variável dependente da velocidade do arame e da distância bico de contato - peça (DBCP).",
    "A tensão do arco afeta a frequência de curto-circuito: quanto maior a tensão, maior esta frequência.",
    "O bico de contato pode ser danificado caso sejam utilizados uma baixa tensão e alta velocidade do arame, mesmo que se usando uma alta DBCP.",
    "A transferência metálica por curto-circuito pode ser obtida ao regular a velocidade de alimentação de arame mantendo a tensão do arco alta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"0"
    },
    {
    question:"Ao soldar aços de alto carbono, o passe mais susceptível a trincas é o:",
    answers: ["passe por cima do passe de raiz;",
    "passe de raiz;",
    "passe de enchimento;",
    "passe de acabamento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"É um método para aumentar a resistência mecânica ao escoamento de um material metálico: ",
    answers: ["Deformação a frio (acarretando o encruamento do metal);",
    "Deformação a quente (acarretando o encruamento do metal);",
    "Deformação a morno (acarretando o encruamento do metal);",
    "Laminação a quente (acarretando o encruamento do metal)."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes grupos de gases é utilizado na soldagem MIG/MAG de aços inoxidáveis?",
    answers: ["Argônio, hélio, hidrogênio, oxigênio e misturas de argônio+25%CO2",
    "Argônio, hélio, CO2 puro e misturas de argônio+hidrogênio",
    "Misturas de argônio+oxigênio e argônio+CO2",
    "Misturas de hélio+CO2"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes grupos de gases é utilizado na soldagem com eletrodo tubular de aço carbono?",
    answers: ["Argônio, hélio, hidrogênio, oxigênio e misturas de argônio+25%CO2",
    "Argônio, hélio, CO2 puro e misturas de argônio-hidrogênio",
    "CO2 puro e misturas de argônio com 25% de CO2",
    "Misturas de hélio+CO2"],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Ao aumentar o teor de carbono de um aço:",
    answers: ["Diminui-se a probabilidade de problemas de fragilidade.",
    "Aumenta-se a probabilidade de geração das zonas de fragilidade.",
    "Aumenta-se sua ductilidade.",
    "Aumenta-se sua resistência à corrosão."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual tratamento térmico pode ser aplicado para se endurecer um aço somente em sua superfície, mantendo a tenacidade e a ductilidade em seu interior?",
    answers: ["Têmpera.",
    "Normalização.",
    "Revenimento.",
    "Cementação. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que tratamento térmico é caracterizado por manter a peça na temperatura de austenitização por um tempo e, em seguida, retardar o resfriamento dentro do forno?",
    answers: ["Normalização.",
    "Recozimento.",
    "Revenimento.",
    "Austêmpera."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que tratamento térmico é caracterizado por manter a peça na temperatura de austenitização por algum tempo e, em seguida, resfriá-la ao ar livre?",
    answers: ["Têmpera.",
    "Cementação.",
    "Normalização.",
    "Recozimento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes tratamentos térmicos resulta na microestrutura de aço a mais macia?",
    answers: ["Recozimento.",
    "Têmpera.",
    "Cementação sólida.",
    "Cementação líquida."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Durante a normalização, o método de resfriamento recomendado é:",
    answers: ["no ar;",
    "em água;",
    "em óleo;",
    "no forno ou sob um material isolante térmico."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual composto pode ser usado para reduzir impurezas (S e P, p.ex.) nos aços na aciaria?",
    answers: ["FeC3.",
    "SiO2.",
    "TiO2.",
    "CaCO3."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual elemento pode ser usado como desoxidante na soldagem MAG dos aços?",
    answers: ["Mn.",
    "Cu.",
    "C.",
    "Mg."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual elemento pode ser usado como desoxidante na soldagem MAG dos aços?",
    answers: ["Si.",
    "Cu.",
    "C.",
    "Mg."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual elemento pode ser usado como desoxidante na soldagem MAG dos aços?",
    answers: ["Al.",
    "Cu.",
    "C.",
    "Mg."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O material que tem um coeficiente de encruamento alto:",
    answers: ["Vai sempre oferecer uma grande deformação antes da fratura;",
    "Vai apresentar uma direcionalidade (anisotropia) de propriedades mecânicas ao ser recozido;",
    "Vai apresentar uma tendência a ser menos sensível ao resfriamento rápido devido ao ciclo térmico de soldagem;",
    "Tem uma capacidade acentuada de aumentar sua resistência mecânica pela deformação plástica. "],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A razão para uma junta soldada multipasse ser normalmente mais tenaz do que uma soldagem em passe único é porque:",
    answers: ["o aquecimento vindo do passe posterior normaliza o metal do passe anterior;",
    "alguma martensita é formada;",
    "o aquecimento vindo do passe posterior aumenta o tamanho de grão do passe anterior;",
    "o aquecimento vindo do passe posterior reduz impurezas no metal do passe anterior."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A razão para uma junta soldada multipasse ser normalmente mais tenaz do que uma soldagem em passe único é porque:",
    answers: ["o aquecimento vindo do passe posterior refina os grãos do metal do passe anterior;",
    "alguma martensita é formada;",
    "o aquecimento vindo do passe posterior aumenta o tamanho de grão do passe anterior;",
    "o aquecimento vindo do passe posterior reduz impurezas no metal do passe anterior."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Por que o endurecimento da região de solda devido ao ciclo térmico é considerado indesejável?",
    answers: ["Porque provoca deformações da junta.",
    "Porque causa fragilização.",
    "Porque não deixa o hidrogênio difusível sair do metal da ZAC.",
    "Porque ele causa tensões de compressão indesejáveis."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Por que o endurecimento da região de solda devido ao ciclo térmico é considerado indesejável?",
    answers: ["Porque provoca deformações da junta.",
    "Porque ele causa tensões de tração indesejáveis.",
    "Porque não deixa o hidrogênio difusível sair do metal da ZAC.",
    "Porque ele causa tensões de compressão indesejáveis."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual pode ser razão para fissuração a quente no metal de solda em aços ao carbono?",
    answers: ["Aporte de calor baixo demais.",
    "Falta de preaquecimento.",
    "Demasiado alto teor de S e P no metal de solda.",
    "Alto teor de H2 no metal de solda."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes mecanismos pode ser usado para aumentar a resistência ao escoamento de um aço com C = 0,2%?",
    answers: ["Diminuição do tamanho de grão.",
    "Endurecimento por precipitação.",
    "Endurecimento de solução sólida.",
    "Endurecimento pela deformação a quente."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes mecanismos pode ser usado para aumentar a resistência ao escoamento de um aço com C = 0,2%?",
    answers: ["Endurecimento pela deformação a frio.",
    "Endurecimento por precipitação.",
    "Endurecimento de solução sólida.",
    "Endurecimento pela deformação a quente."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O objetivo principal da normalização é obter:",
    answers: ["dureza menor do que no caso do recozimento;",
    "alívio de tensões;",
    "ductilidade maior do que no caso do recozimento;",
    "refino de grãos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O objetivo principal da normalização é obter:",
    answers: ["dureza menor do que no caso do recozimento;",
    "alívio de tensões;",
    "ductilidade maior do que no caso do recozimento;",
    "metal menos quebradiço."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A soldabilidade de aços de baixa liga é avaliada pelo/pela: ",
    answers: ["dureza do metal de solda (maior dureza significa pior soldabilidade);",
    "carbono equivalente;",
    "nível de tensões residuais em juntas soldadas;",
    "compatibilidade do metal de base e do metal de enchimento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Como é possível melhorar a soldabilidade de um aço?",
    answers: ["Aplicando o aporte de calor o mais alto possível.",
    "Aplicando o aporte de calor o mais baixo possível.",
    "Aplicando pré-aquecimento.",
    "Aplicando pós-aquecimento."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Usualmente um diagrama de tensão-deformação é usada para determinar:",
    answers: ["Tensão Limite de Escoamento e Tensão Limite de Resistência;",
    "inclinação da parte elástica;",
    "variação de resistência durante o alongamento;",
    "O valor da dureza."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os aços inoxidáveis austeníticos de acordo com ISO/TR 15608 são designados como:",
    answers: ["SS;",
    "W08;",
    "8;",
    "1.8."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais áreas da junta soldada de aços estruturais são suscetíveis a trincas de hidrogênio?",
    answers: ["Apenas o metal de base.",
    "O metal de solda e o metal de base.",
    "A zona afetada pelo calor (ZAC) e o metal de base.",
    "O metal de solda e a zona afetada pelo calor (ZAC)."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais são as principais diferenças físicas entre os aços inoxidáveis e não ligados que têm grande influência no comportamento do processo de soldagem?",
    answers: ["A expansão térmica e a condutividade térmica do aço inoxidável são maiores.",
    "A expansão térmica do aço inoxidável é menor, enquanto a condutividade térmica é maior.",
    "A expansão térmica do aço inoxidável é maior e a condutividade térmica é menor.",
    "O ponto de fusão do aço inoxidável é mais alto e o metal líquido da poça de fusão é mais viscoso."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O gás de purga de argônio ou hélio é aplicável:",
    answers: ["apenas para soldagem de aços inoxidáveis austeníticos;",
    "apenas para soldagem de aços inoxidáveis ferríticos;",
    "apenas para soldagem de aços inoxidáveis martensíticos;",
    "para todos os tipos de aços inoxidáveis."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Os metais de adição para aços inoxidáveis geralmente têm:",
    answers: ["um maior teor de cromo do que o material de base;",
    "um menor teor de cromo do que o metal de base;",
    "um menor teor de níquel do que o metal de base.",
    "o mesmo teor de cromo e níquel do metal base."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Após a soldagem de aços inoxidáveis, pode ser necessário decapar a junta soldada. Porque?",
    answers: ["Para remover uma camada espessa de óxido (usualmente de cor preta) da superfície.",
    "Para mostrar as imperfeições superficiais eliminando o óxido.",
    "Para remover películas superficiais com coloração por calor e para obter uma superfície lisa e brilhante de juntas soldadas;",
    "Para restaurar a camada passiva de óxido rico em cromo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Após a soldagem de aços inoxidáveis, pode ser necessário decapar a junta soldada. Porque?",
    answers: ["Para remover uma camada espessa de óxido (usualmente de cor preta) da superfície.",
    "Para mostrar as imperfeições superficiais eliminando o óxido.",
    "Para remover películas superficiais com coloração por calor e para melhorar a resistência à corrosão da solda e da zona afetada pelo calor;",
    "Para restaurar a camada passiva de óxido rico em cromo."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que tipo de metal de adição deve ser usado para soldar uma liga de alumínio?",
    answers: ["Metal de adição com o mesmo teor ou ligeiramente maior teor de elementos de liga do que o metal de base.",
    "Sempre o mesmo teor de elementos de liga que o metal de base.",
    "O tipo de metal de adição a ser usado para soldar uma liga de alumínio depende do potencial de oxidação do gás de proteção.",
    "Metal de adição com uma edição do oxigênio para restaurar a camada protetora de óxidos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Quais processos de soldagem são adequados para soldagem de cobre?",
    answers: ["MMA(SMAW, ER) e soldagem MAG.",
    "MMA(SMAW, ER) e FCAW.",
    "Soldagem MIG e soldagem TIG.",
    "Soldagem MAG e FCAW."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O símbolo para uma mistura de gás de acordo com ISO 14175 é:",
    answers: ["GM;",
    "G-M;",
    "M;",
    "MG."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual pode ser a razão para usar nitrogênio como gás de proteção na soldagem TIG?",
    answers: ["Ele pode ser usado para soldar aços inoxidáveis martensíticos.",
    "Ele pode ser usado para soldar cobre.",
    "Ele pode ser usado para soldar titânio.",
    "Ele pode ser usado para soldar ligas de níquel."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Uma liga revestida (cladeada) de cobre pode ser cortada com sucesso com o processo de corte de oxi-acetileno?",
    answers: ["Sim.",
    "Não.",
    "Somente usando um maçarico com injeção de pós.",
    "Somente se o lado do aço for onde o corte é iniciado."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Durante o recozimento, o método de resfriamento recomendado é:",
    answers: ["no ar;",
    "em água;",
    "em óleo;",
    "no forno ou sob um material isolante térmico."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Chapas mais grossas estão sujeitas a fissuração porque ...",
    answers: ["a zona afetada pelo calor é geralmente mais larga.",
    "isso pode causar um resfriamento rápido, típico para têmpera.",
    "chapas grossas acumulam muito calor.",
    "quanto mais espesso for o material, mais pontos críticos serão originados para que ocorram trincas."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Na normalização o aço é resfriado _______ (do que) no recozimento.",
    answers: ["mais rápido",
    "mais lento",
    "com a mesma taxa do",
    "mais rápido ou mais lento, dependendo da espessura do metal."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"O pré-aquecimento de seções grossas a 250 °C irá:",
    answers: ["eliminar tensões residuais.",
    "reduzir a fissuração em passes de raiz.",
    "evitar trincas nos passes de acabamento.",
    "evitar distorções no metal de base."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:" Por qual tratamento térmico é obtida a uniformidade da estrutura cristalina da junta soldada?",
    answers: ["Têmpera.",
    "Normalização.",
    "Alívio de tensões.",
    "Pré-aquecimento."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Qual das alternativas a seguir não pode ser realizada com um pós-tratamento térmico?",
    answers: ["Recozimento.",
    "Normalização.",
    "Alívio de tensões.",
    "Controle de distorção."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Que estrutura cristalina é gerada no aço carbono temperado?",
    answers: ["Grossa.",
    "Fina.",
    "CCC.",
    "CFC."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Para que é usado o equivalente de carbono?",
    answers: ["Para determinar o número de ferrita de aços.",
    "Para calcular o calor imposto.",
    "Para determinar a tenacidade da junta soldada.",
    "Para avaliar a soldabilidade do aço."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A susceptibilidade à fissuração a quente é minimizada:",
    answers: ["ao adicionar ao metal depositado de solda um maior teor de Mn para evitar a formação de FeS;",
    "por um nível mais alto de rigidez da montagem de junta para evitar a abertura de trincas;",
    "ao aplicar um menor aporte de calor (por exemplo, velocidades de soldagem mais baixas);",
    "por maiores razões profundidade pela largura (penetração/largura) do cordão de solda."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A susceptibilidade à fissuração a quente é minimizada:",
    answers: ["ao reduzir, o mais baixo possível, a restrição (rigidez da montagem) da junta de solda;",
    "por um nível mais alto de rigidez da montagem de junta para evitar a abertura de trincas;",
    "ao aplicar um menor aporte de calor (por exemplo, velocidades de soldagem mais baixas);",
    "por maiores razões profundidade pela largura (penetração/largura) do cordão de solda."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A susceptibilidade à fissuração a quente é minimizada:",
    answers: ["ao aplicar um menor aporte de calor (por exemplo, velocidades de soldagem mais altas);",
    "por um nível mais alto de rigidez da montagem de junta para evitar a abertura de trincas;",
    "ao aplicar um menor aporte de calor (por exemplo, velocidades de soldagem mais baixas);",
    "por maiores razões profundidade pela largura (penetração/largura) do cordão de solda."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"A susceptibilidade a trincas por decoesão lamelar:",
    answers: ["não depende da quantidade e do tipo de inclusões aprisionadas no material de base;",
    "é uma função da quantidade e do tipo de impurezas contidas no material de base;",
    "não depende do tipo de junta soldada;",
    "diminui com o aumento do volume de solda em juntas em T de penetração total."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Um material é dito soldável, mas condicionado a certas condições:",
    answers: ["Quando o material distorce de forma exagerada durante a soldagem.",
    "Quando um material não é um metal (por exemplo, plásticos, cerâmicas, ...).",
    "Quando apenas soldadores altamente qualificados podem soldar esse material.",
    "Quando, em adição aos procedimentos comuns de soldagem, outras ações são necessárias, como pré-aquecimento, tratamento térmico, controle do aporte térmico, etc."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"1"
    },
    {
    question:"Se as chapas tiverem uma espessura de 6 mm ou mais, a chapa mais espessa deve ser chanfrada até a espessura da chapa mais fina. A transição usada deve ser:",
    answers: ["mais de 10 para 1;",
    "mais de 8 para 1;",
    "mais de 6 para 1;",
    "Mais de 3 para 1."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual geometria de solda de filete aumenta a resistência à fadiga?",
    answers: ["Solda de filete com pernas iguais.",
    "Solda de filete convexa.",
    "Solda de filete de face plana.",
    "Solda de filete côncava."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Para reduzir forças de contração do metal de solda enquanto ele resfria, você iria:",
    answers: ["Acelerar o resfriamento;",
    "Aplicar o martelamento;",
    "Manter as peças presas firmemente;",
    "Manter o arco aberto por cima da solda."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Aumentando-se o ângulo do chanfro na preparação de uma junta soldada irá normalmente:",
    answers: ["Reduzir distorção, pois o volume de solda se torna mais balanceado em ambos os lados da linha neutra da junta;",
    "Reduzir distorção, pois a poça de fusão se torna mais rasa com menor volume do metal líquido;",
    "Não ter influência na distorção, pois o volume de solda permanece balanceado em ambos os lados da linha neutra da junta;",
    "Aumentar distorção, pois tanto a largura como o volume da parte superior do cordão são aumentados."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Aumentando-se o ângulo do chanfro na preparação de uma junta soldada irá normalmente:",
    answers: ["Aumentar distorção, pois tanto a largura como o volume do metal de cordão na face da solda são aumentados.",
    "Reduzir distorção, pois a direção das tensões de contração vai ficar mais perpendicular às superfícies das chapas;",
    "Reduzir distorção, pois o volume de solda se torna mais balanceado em ambos os lados da linha neutra da junta;",
    "Não ter influência na distorção, pois o volume de solda se torna balanceado em ambos os lados da linha neutra da junta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Um vaso com 10 m de comprimento deve ser montado por cima de 10 suportes igualmente espaçados. Os primeiros e últimos suportes devem estar a 0,5 m das extremidades do vaso. Qual é a distância entre os suportes?",
    answers: ["0,5 m.",
    "0,9 m.",
    "1,0 m.",
    "1,1 m."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Entalhes em uma estrutura metálica devem ser evitados, pois:",
    answers: ["facilitam propagação da trinca sob carregamento estático, mas não a iniciação. ",
    "reduzem o limite de escoamento do material;",
    "facilitam iniciação da fratura sob carregamento cíclico/dinâmico, mas não a propagação da trinca;",
    "pioram a estética das juntas soldadas."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual das razões abaixo justifica a utilização de normas de simbologia nos desenhos de estruturas soldadas? ",
    answers: ["Facilidade de alteração do tipo de junta para se adequar à empresa.",
    "Economia de tempo em indicar detalhes de juntas soldadas.",
    "Facilidade do dimensionamento das juntas soldadas.",
    "Para que um desenho técnico com juntas soldadas criado num país pode ser entendido em qualquer outro país."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Qual das razões abaixo justifica a utilização de normas de simbologia nos desenhos de estruturas soldadas? ",
    answers: ["Facilidade de alteração do tipo de junta para se adequar à empresa.",
    "Economia de espaço nos desenhos.",
    "Facilidade do dimensionamento das juntas soldadas.",
    "Para que um desenho técnico com juntas soldadas criado num país pode ser entendido em qualquer outro país."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma vantagem resultante do uso de aços de alta resistência em construções reticuladas:",
    answers: ["Aumento da resistência à fadiga de alto ciclo;",
    "Redução da sensibilidade à fratura frágil;",
    "Soldas de melhor qualidade graças a melhor soldabilidade desses aços;",
    "Redução do peso da construção pela possibilidade de usos de perfis de menores espessuras."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É uma vantagem resultante do uso de aços de alta resistência em construções reticuladas:",
    answers: ["Aumento da resistência à fadiga de alto ciclo;",
    "Redução da sensibilidade à fratura frágil;",
    "Soldas de melhor qualidade graças a melhor soldabilidade desses aços;",
    "Aumento da capacidade de carga para mesmas dimensões de viga;"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"São informações indicadas na cauda do símbolo de referência (conforme ISO 2553):",
    answers: ["processo de soldagem, o nível de aceitação, a posição de trabalho;",
    "processo de soldagem, o nível de aceitação, a quantidade das mesmas soldas;",
    "processo de soldagem, o tipo de chanfro, a posição de trabalho;",
    "o tipo de cordão, o nível de aceitação, a posição de trabalho;"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Que deformação resulta em fratura dúctil?",
    answers: ["Combinação de deformações plástica e elástica.",
    "Elástica.",
    "Plástica.",
    "Não há nenhuma deformação aplicável."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Que deformação resulta em fratura frágil?",
    answers: ["Combinação de deformações plástica e elástica.",
    "Elástica.",
    "Plástica.",
    "Não há nenhuma deformação aplicável."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É um exemplo de carregamento dinâmico/cíclico:",
    answers: ["o peso próprio dos elementos estruturais;",
    "ventos repentinos de alta velocidade;",
    "um caminhão estacionado no meio de uma ponte;",
    "uma camada de neve por cima do telhado."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É um dos regimes de fadiga:",
    answers: ["Fadiga estática (EF);",
    "Fadiga de baixo ciclo (LCF);",
    "Fadiga de ciclo intermediário (ICF);",
    "Fadiga de ciclo super alto (SHCF)."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"É um dos regimes de fadiga:",
    answers: ["Fadiga estática (EF);",
    "Fadiga de ciclo intermediário (ICF);",
    "Fadiga de alto ciclo (HCF);",
    "Fadiga de ciclo super alto (SHCF)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"2"
    },
    {
    question:"Em qual dos seguintes casos a distorção, geralmente, vai ser maior?",
    answers: ["Solda de topo sem preparação das bordas (do tipo “I”).",
    "\"Solda de topo com dois passes opostos em um chanfro de duplo \"\"V\"\" (\"\"X\"\").\"",
    "\"Solda de um lado só em um chanfro do tipo \"\"U\"\".\"",
    "Solda de topo de dois passes opostos sem preparação das bordas (do tipo “I”)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"O que pode causar porosidade ao soldar com eletrodos revestidos celulósicos?",
    answers: ["Corrente excessivamente alta.",
    "Corrente muito baixa.",
    "Velocidade de soldagem muito alta.",
    "Velocidade de soldagem muito baixa."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é a tensão de circuito aberto mais alta (r.m.s.) permitida de acordo com a Norma IEC 60974-1 para soldagem a arco com corrente alternada sob condições normais?",
    answers: ["48 V",
    "55 V",
    "68 V",
    "80 V"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual é a tensão de circuito aberto mais alta (r.m.s.) permitida de acordo com a Norma IEC 60974-1 para soldagem a arco com corrente alternada sob condições elétricas perigosas aumentadas?",
    answers: ["48 V",
    "55 V",
    "68 V",
    "80 V"],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Dispositivos auxiliares de montagem devem, preferencialmente, …",
    answers: ["impedir a contração transversal de solda.",
    "impedir a contração transversal de solda, mas permitir a deformação angular da junta soldada.",
    "impedir a deformação angular da junta soldada, mas permitir a contração transversal de solda. ",
    "impedir tanto a contração transversal de solda, como a deformação angular da junta soldada."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para soldar aço inoxidável ou alumínio sem ventilação geral, é importante:",
    answers: ["usar uma máscara de solda com unidade embutida de suplemento do ar filtrado.",
    "Limpar bem a superfície das peças a soldar.",
    "usar uma máscara de solda com um filtro de pó embutido.",
    "usar uma máscara de solda com uma máscara de gás embutida."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual das seguintes medidas pode levar a uma redução do tempo de soldagem (t=25 mm, solda filete da junta em ângulo, em aço inoxidável 316-L, na posição sobrecabeça)?",
    answers: ["Utilizar o processo de soldagem 111 ao invés do processo 135.",
    "Utilizar o processo de soldagem 135 ao invés do processo 111.",
    "Utilizar o processo de soldagem 311 ao invés do processo 135.",
    "Utilizar o processo de soldagem 141 ao invés do processo 135."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A redução do ângulo do chanfro na preparação de uma junta soldada irá normalmente:",
    answers: ["Aumentar distorção, pois as forças de contração vão assumir a posição mais perpendicular às paredes de chanfro;",
    "Aumentar distorção, pois a poça de fusão se torna mais profunda;",
    "Não ter influência na distorção, pois o volume de solda permanece balanceado em ambos os lados da linha neutra da junta;",
    "Reduzir distorção, pois tanto a largura como o volume do cordão na face da solda serão reduzidos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Para reduzir forças de contração do metal de solda enquanto ele resfria, você iria:",
    answers: ["Fazer o preaquecimento.",
    "Aplicar o martelamento.",
    "Adicionar metal de enchimento à cratera.",
    "Manter o arco aberto por cima da solda."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Os dispositivos auxiliares de montagem (travamento):",
    answers: ["são aplicados para aumentar a rigidez da construção soldada;",
    "não devem ser removidos logo após a soldagem, para evitar deformação residual;",
    "impedem as deformações angulares da peça pelos efeitos da contração do metal durante a soldagem;",
    "devem ser removidos imediatamente após a soldagem, para evitar tensões residuais."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dispositivo de segurança é usado em um cilindro de gás de proteção?",
    answers: ["Disco de ruptura de plástico.",
    "Disco de ruptura de metal.",
    "Plugue fusível de plástico.",
    "Plugue fusível de metal."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A ventilação adequada ao usar GTAW (soldagem TIG) em espaços confinados é necessária porque:",
    answers: ["o gás de proteção argônio desloca o ar para fora;",
    "os fumos emitidos reduzem a visibilidade;",
    "os fumos emitidos podem ser absorvidos pelo metal de solda provocando a porosidade;",
    "argônio na certa concentração pode explodir."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A radiação do GTAW (soldagem TIG) no ar produzirá:",
    answers: ["CO (monóxido de carbono).",
    "CO2 (dióxido de carbono).",
    "O3 (ozono).",
    "SO2 (dióxido de enxofre)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 141 P FW W11 wm t04 PB bs nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem TIG, chapas, solda de filete, aço inoxidável, ...",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem MIG, chapas, solda de topo, aço estrutural de grão fino, ...",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem TIG, placas, solda de topo, aço não ligado, ...",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, soldagem MIG, placas, solda de filete, aço não-ligado, ..."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 141 P FW W11 wm t04 PB bs nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete com metal de adição, espessura do material = 4 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo sem metal de adição, espessura do material = 4 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete sem metal de adição, espessura do material = 4 mm.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo com metal de adição, espessura do material = 4 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 141 P FW W11 wm t04 PB bs nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, posição horizontal-vertical.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, posição vertical ascendente.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, posição plana.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, posição sobrecabeça."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"\"Qual das alternativas a seguir explica de maneira certa alguns detalhes da designação \"\"ISO 9606-1 141 P FW W11 wm t04 PB bs nb\"\"?\"",
    answers: ["Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de dois lados, sem cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de topo, soldagem de lado único, sem cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de dois lados, com cobre-junta.",
    "Norma internacional para qualificação de soldador, solda de filete, soldagem de lado único, sem cobre-junta."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"A requalificação de uma Especificação de Procedimento de Soldagem (EPS) é necessária quando:",
    answers: ["As variáveis essenciais ultrapassam os limites pré-estabelecidos;",
    "Variáveis não-essenciais são adicionadas a EPS;",
    "Variáveis suplementares são adicionadas a EPS;",
    "As variáveis tanto essenciais como não-essenciais ultrapassam os limites pré-estabelecidos."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma técnica para minimizar distorções angulares em soldagem a arco:",
    answers: ["Utilizar a menor velocidade de soldagem possível, para evitar o resfriamento rápido da solda e, assim, minimizar a geração das tensões térmicas;",
    "Aumentar a velocidade de soldagem, assim reduzindo o volume do metal depositado;",
    "Aumento do ângulo do chanfro na preparação de uma junta a ser soldada;",
    "\"Fixar as partes com certa \"\"pré-deformação\"\" (em direção oposta à deformação esperada), de modo que a distorção oriunda da soldagem seja aproveitada para alcançar o alinhamento e o controle dimensional.\""],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma abordagem para minimizar distorções em soldagem a arco:",
    answers: ["Utilizar a menor velocidade de soldagem possível, para evitar o resfriamento rápido da solda e, assim, minimizar a geração das tensões térmicas;",
    "soldar primeiramente a junta que pode sofrer a maior contração durante o resfriamento; ",
    "Aumentar a velocidade de soldagem, assim reduzindo o volume do metal depositado;",
    "Aumento do ângulo do chanfro na preparação de uma junta a ser soldada."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Que condição deve ser atendida para detectar descontinuidades por ensaio Líquido Penetrante?",
    answers: ["A descontinuidade tem que ser aberta para a superfície.",
    "A superfície deve ser lisa.",
    "A superfície deve ser na posição plana ou vertical (não tem como aplicar o líquido penetrante na posição sobre-cabeça).",
    "A abertura da descontinuidade deve ser de ordem 0,1 - 0,3 mm para facilitar a ação de capilaridade do penetrante."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sugere-se utilizar o ensaio Líquido Penetrante (LP) ao invés do ensaio por Partícula Magnética para detecção de descontinuidades superficiais para o seguinte material:",
    answers: ["Aço ao carbono, pois as indicações do método LP são bem mais nítidas; ",
    "Ligas de alumínio, pois este material não é ferromagnético;",
    "Ferro fundido cinzento, pois a superfície irregular dele não deixa aplicar as partículas metálicas;",
    "Aços inoxidáveis ferríticos, pois eles são caracterizados por uma alta resistência ao fluxo do campo magnético."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sugere-se utilizar o ensaio Líquido Penetrante (LP) ao invés do ensaio por Partícula Magnética para detecção de descontinuidades superficiais para o seguinte material:",
    answers: ["Aço ao carbono, pois as indicações do método LP são bem mais nítidas; ",
    "Ligas de magnésio, pois este material não é ferromagnético;",
    "Ferro fundido cinzento, pois a superfície irregular dele não deixa aplicar as partículas metálicas;",
    "Aços inoxidáveis ferríticos, pois eles são caracterizados por uma alta resistência ao fluxo do campo magnético."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sugere-se utilizar o ensaio Líquido Penetrante (LP) ao invés do ensaio por Partícula Magnética para detecção de descontinuidades superficiais para o seguinte material:",
    answers: ["Aço ao carbono, pois as indicações do método LP são bem mais nítidas; ",
    "Aços inoxidáveis austeníticos, pois este material não é ferromagnético;",
    "Ferro fundido cinzento, pois a superfície irregular dele não deixa aplicar as partículas metálicas;",
    "Aços inoxidáveis ferríticos, pois eles são caracterizados por uma alta resistência ao fluxo do campo magnético."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sugere-se utilizar o ensaio Líquido Penetrante (LP) ao invés do ensaio por Partícula Magnética para detecção de descontinuidades superficiais para o seguinte material:",
    answers: ["Aço ao carbono, pois as indicações do método LP são bem mais nítidas; ",
    "Ligas de cobre, pois este material não é ferromagnético;",
    "Ferro fundido cinzento, pois a superfície irregular dele não deixa aplicar as partículas metálicas;",
    "Aços inoxidáveis ferríticos, pois eles são caracterizados por uma alta resistência ao fluxo do campo magnético."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em qual dos seguintes processos de soldagem os fumos são considerados ser uma preocupação importante quando à saúde?",
    answers: ["Soldagem MIG/MAG (GMAW).",
    "Soldagem TIG (GTAW).",
    "Soldagem com eletrodos revestidos.",
    "Soldagem por arco submerso."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em qual dos seguintes processos de soldagem os fumos são considerados ser uma preocupação importante quando à saúde?",
    answers: ["Soldagem MIG/MAG (GMAW).",
    "Soldagem TIG (GTAW).",
    "Soldagem com eletrodo tubular autoprotegido. ",
    "Soldagem por arco submerso."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Soldadores qualificados de acordo com a norma ISO 9606 para soldar chapas de 2 mm de espessura também estão qualificados para soldar chapas com espessuras:",
    answers: ["2,5 e 3,0 mm;",
    "1,0 e 4,0 mm;",
    "1,5 e 3,0 mm;",
    "2,0 e 5,0 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Soldadores qualificados de acordo com a norma ISO 9606 para soldar chapas de 5 mm de espessura também estão qualificados para soldar chapas com espessuras:",
    answers: ["4,0 e 8,0 mm;",
    "3,5 e 12,0 mm;",
    "4,0 e 12,0 mm;",
    "4,5 e 15 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Soldadores qualificados de acordo com a norma ISO 9606 para soldar placas de 15 mm de espessura também estão qualificados para soldar chapas com espessuras:",
    answers: ["5,0 e 10,0 mm;",
    "3,0 e 10,0 mm;",
    "4,0 e 20,0 mm;",
    "4,5 e 30,0 mm."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes métodos pode ser utilizado na redução dos riscos associados a fumos na soldagem MIG/MAG?",
    answers: ["Ventilação geral com insuflamento de ar.",
    "Soldar com janelas e portas de oficina abertas.",
    "Utilização de coifas móveis com dutos flexíveis.",
    "Soldar com a técnica empurrando (neste caso o jato de plasma com os fumos será direcionado para fora do soldador)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Qual dos seguintes métodos pode ser utilizado na redução dos riscos associados a fumos na soldagem MIG/MAG?",
    answers: ["Ventilação geral com insuflamento de ar.",
    "Soldar com janelas e portas de oficina abertas.",
    "Utilização de tocha que contenha sistema de exaustão de fumo.",
    "Soldar com a técnica empurrando (neste caso o jato de plasma com os fumos será direcionado para fora do soldador)."],
    correctAnswer:"2",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma técnica para minimizar distorções angulares em soldagem a arco em juntas em ângulo:",
    answers: ["Utilizar baixas velocidades de soldagem, para evitar o resfriamento rápido da solda e, logo, minimizar tensões térmicas;",
    "Depositar os cordões dos dois os lados da junta ao mesmo tempo;",
    "Soldar de um lado só da chapa, com a penetração total, o que asseguraria um balanço de tensões de ambos os lados;",
    "Afastar as chapas o mais possível. Assim o cordão de filete assume o formato do cordão de topo, minimizando a distorção angular. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"É uma técnica para minimizar distorções angulares em soldagem a arco em juntas em ângulo:",
    answers: ["Utilizar baixas velocidades de soldagem, para evitar o resfriamento rápido da solda e, logo, minimizar tensões térmicas;",
    "Depositar dos dois os lados cordões intermitentes (ao invés de cordões contínuos), utilizando a técnica de passe em retrocesso (ou passe a ré);",
    "Soldar de um lado só da chapa, com a penetração total, o que asseguraria um balanço de tensões de ambos os lados;",
    "Afastar as chapas o mais possível. Assim o cordão de filete assume o formato do cordão de topo, minimizando a distorção angular. "],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a aspectos de segurança e saúde ocupacional, é correto afirmar:",
    answers: ["A eficácia da proteção do pessoal de soldagem é uma questão apenas de disponibilizar os EPIs;",
    "Processos de soldagem com proteção gasosa (MIG/MAG, TIG) não produzem fumos nocivos à saúde do soldador ao contrário dos processos Eletrodo Revestido e Eletrodo Tubular;",
    "Tecidos sintéticos são os mais aconselhados para serem usados como proteção do soldador, por serem mais confortáveis.",
    "É perigoso realizar soldagens de reparo de um container fechado em que foram armazenados líquidos inflamáveis. Antes de tudo é necessário fazer limpeza dele (encher com água ou gás não reativo, como CO2 ou N2);"],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a aspectos de segurança e saúde ocupacional, é correto afirmar:",
    answers: ["A eficácia da proteção do pessoal de soldagem é uma questão apenas de disponibilizar os EPIs;",
    "Processos de soldagem com proteção gasosa (MIG/MAG, TIG) não produzem fumos nocivos à saúde do soldador ao contrário dos processos Eletrodo Revestido e Eletrodo Tubular;",
    "Tecidos sintéticos são os mais aconselhados para serem usados como proteção do soldador, por serem mais confortáveis.",
    "Dentre os principais agentes ambientais nocivos presentes na maioria dos processos de soldagem, podemos citar o calor, luminosidade excessiva e fumos."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a aspectos de segurança e saúde ocupacional, é correto afirmar:",
    answers: ["A eficácia da proteção do pessoal de soldagem é uma questão apenas de disponibilizar os EPIs;",
    "Processos de soldagem com proteção gasosa (MIG/MAG, TIG) não produzem fumos nocivos à saúde do soldador ao contrário dos processos Eletrodo Revestido e Eletrodo Tubular;",
    "Tecidos sintéticos são os mais aconselhados para serem usados como proteção do soldador, por serem mais confortáveis, porém são mais caros do que o tradicional couro.",
    "Os riscos associados com a soldagem em espaço confinado são incêndio, explosão e ausência de oxigênio."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação a aspectos de segurança e saúde ocupacional, é correto afirmar:",
    answers: ["A eficácia da proteção do pessoal de soldagem é uma questão apenas de disponibilizar os EPIs;",
    "Processos de soldagem com proteção gasosa (MIG/MAG, TIG) não produzem fumos nocivos à saúde do soldador ao contrário dos processos Eletrodo Revestido e Eletrodo Tubular;",
    "Tecidos sintéticos são os mais aconselhados para serem usados como proteção do soldador, por serem mais confortáveis, porém são mais caros do que o tradicional couro.",
    "A postura correta na soldagem minimiza a inalação de gases e fumos pelo soldador."],
    correctAnswer:"3",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Sobre os fatores econômicos dos processos de soldagem a arco é correto afirmar que:",
    answers: ["Em função das maiores correntes utilizadas, o processo FCAW tem um maior custo de energia por kg de metal depositado;",
    "A escolha da posição de soldagem é muito importante para possibilitar maiores taxas de deposição, sendo a plana a mais recomendada.",
    "A redução do ciclo de trabalho junto com o aumento da taxa de deposição, garantem uma redução do tempo de soldagem e consequentemente possibilitam uma maior produtividade;",
    "No processo GMAW quanto maior o stick-out para uma mesma velocidade de alimentação maior será a taxa de deposição."],
    correctAnswer:"1",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação aos fumos de soldagem é correta a seguinte afirmação:",
    answers: ["Nos processos 111, 114 e 136 mais fumos são oriundos do revestimento dos eletrodos e do fluxo dos eletrodos tubulares do que do metal de adição propriamente dito.",
    "As partículas que constituem os fumos de soldagem, apesar de pequenas, não permanecem em suspensão por um longo período então a proteção deve ser concentrada somente na região próxima ao soldador.",
    "Os processos de soldagem com proteção gasosa não produzem fumos nocivos ao contrário dos processos 111 e 114.",
    "De todos os processos de soldagem, o processo TIG é que não produz fumos nocivos à saúde do soldador."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação aos fumos de soldagem é correta a seguinte afirmação:",
    answers: ["Fumos gerados nos processos 111, 114 e 136 contêm alta proporção dos metais oriundos do revestimento dos eletrodos e do fluxo dos eletrodos tubulares.",
    "As partículas que constituem os fumos de soldagem, apesar de pequenas, não permanecem em suspensão por um longo período então a proteção deve ser concentrada somente na região próxima ao soldador.",
    "Os processos de soldagem com proteção gasosa não produzem fumos nocivos ao contrário dos processos 111 e 114.",
    "De todos os processos de soldagem, o processo TIG é que não produz fumos nocivos à saúde do soldador."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"
    },
    {
    question:"Em relação aos fumos de soldagem é correta a seguinte afirmação:",
    answers: ["Fumos são partículas sólidas que tem origem nos consumíveis de soldagem, no metal de base e em qualquer camada protetora na superfície do metal de base.",
    "As partículas que constituem os fumos de soldagem, apesar de pequenas, não permanecem em suspensão por um longo período então a proteção deve ser concentrada somente na região próxima ao soldador.",
    "Os processos de soldagem com proteção gasosa não produzem fumos nocivos ao contrário dos processos 111 e 114.",
    "De todos os processos de soldagem, o processo TIG é que não produz fumos nocivos à saúde do soldador."],
    correctAnswer:"0",
    subject:"3"}]
    
;